武漢解封突生變 疫症復發頻傳 急發通告社區續「封閉管理」

湖北武漢4月8日將恢復對外交通，但當地疫情防控指揮部人員今天卻稱，近期人員流動加大、居民鬆懈防範，且傳出無症狀感染者和康復人員出院後又測出病毒，因此社區封控措施將持續。

中新社今天報導，武漢市新冠肺炎（2019冠狀病毒疾病，俗稱武漢肺炎）疫情防控指揮部2日下發「關於建立疫情防控長效機制持續做好小區封控管理工作的通知」，其中提及將建立疫情防控長效機制，持續做好社區封控管理。

報導並引述武漢市新冠肺炎疫情防控指揮部相關負責人表示，目前武漢疫情傳播已基本阻斷，初步實現社區乾淨、社會面乾淨，99%的居民社區無疫情，取得階段性重要成效。

但這名負責人坦言，湖北解封後，武漢市內人員流動明顯加大，市外人員流入大幅增加，居民防範意識有所鬆懈，特別是無症狀感染者和康復出院後復檢為陽性患者的出現，以及境外輸入壓力的增加，武漢疫情防控形勢依然嚴峻，外防輸入、內防反彈的任務依然繁重複雜。

因此，這名負責人表示，當地將建立疫情防控長效機制，持續做好社區封控管理。

通知要求，各區要繼續強化社區封閉管理，落實出入口管理崗位責任制，對進出社區人員嚴格落實身份必問、資訊必錄、體溫必測、口罩必戴的要求，引導居民非必要盡量不出門，堅決切斷傳染源、阻隔傳播途徑。

通知也指出，各區要嚴格按照社區疫防要求，加強對重點族群的疫情排查，切實做到早發現、早報告、早隔離、早治療。要加強無症狀感染者、復陽（復檢為陽性）人員及境外省外返漢出現健康異常人員的跟蹤排查，確保第一時間檢測、隔離所有密切接觸人員，絕不放過任何一個傳染源。

通知並要求「深化愛國衛生運動」，引導民眾樹立健康衛生理念，養成良好衛生習慣，提高自我防護意識和能力，要優化和落實社區封閉管理。各區根據復工復產復市需要，可對過去在社區封閉期間採用物理隔離的場所作適當調整，但必須確保符合封控管理的標準和要求等。

報導援引武漢市衛健委疫情統計表示，武漢2日新增確診病例0例，新增出院病例141例，新增疑似病例0例；截至2日，武漢累計報告確診病例5萬0007例，累計治癒出院4萬6461人，現有確診病例983人，尚在醫學觀察無症狀感染者705例。

可防可控
大國自信

繼續0確診

屌，咁順口既

DeathStranding: Wuhan VR

武漢係結界黎，永遠都有病毒

鄰省公安行得太前攪到俾人打

一個確疹都無，要相信國家

香港個批

支那都咁多隱性/再後發 美國

復陽 都解錯 係死過返生

復發即係點
病毒仲係體內
定又被傳染多次

係要夾硬黎既，睇下

0確診呀
沒事兒沒事兒

扮乜撚嘢呀
根本未搞掂

雜種同武漢肺炎傾好哂話零確診
啲支那人係咪收左美國佬錢搞事

預計啲人應該會走去第二個省

「解悶工廠」 點解還押抗爭者仲睇到連登？

零確診做咩要封

無事 相信黨

無症狀感染者和康復出院後復檢為陽性患者
屌你根本未好返

搵鬼入武漢咩醒未呀

明明零確診
全部清零喎

零確診啊 封咩城啊
造謠生事

開工啦支那狗，黨要錢呀仲封

上WEIBO叫佢地快D解封啦, 0確診

Congratulations!
可防可控？ 零感染？

不意外

習總最後可能殺曬依班人，為共和國犧牲

根本一路都冇停過
而家只可以困到有疫苗為止

十三億 一隻都冇毒

做好個人衛生都要關愛國事無撚敵洗腦

武漢不是支那一部份

沒事兒

唔係零確診咩?

0確診封乜鳩啫屌你老母
沒事兒～沒事兒～

牲畜一樣，除了生產，關在棚中，直到永遠。

復學復工
我要返工！

麻瘋村

相信政府唔怕

復咩發
擺明驗錯放出院

冇看狗又搞事

唔係0咩 0既話驚閪咩

沒事兒~

李屍朝鮮

親自指揮 親自部署

唔CHECK咪無事LOR
驚咩

【抗疫兼抗暴政】行動post: 不如恢復十點和你嗌？

解封完送咗班人嚟香港之後 先再封

怕咩，全國零感染果日都無計香港啦

有事咪獨立埋武漢囉

演習je
大驚小怪

支那日日新增case都係 3x單 , 而且全部係輸入case

死撚到滅國

劇本ready

之前一放即刻同江西衝突
宜家再封真係正

咁咪好， 咪撚比佢解到

零確診即係無事啦，繼續復工復課

一樣係0確診呀驚咩呀

我話ok就ok啦